---
title: Judica Me
layout: lesson
nextex: serverex1
course: server
course-title: Server prayers
type: latin
weight: 10
---

In the text book there are separate sections for the original Latin and the glossed translation.  Here I'm using a fancy new gloss markup, so the first line is the original text, then after that the Latin and English lined up word for word.

After that comes a Quizlet widget. &nbsp;This is a really handy tool for learning the vocbulary. &nbsp;After you have read through the words and their meanings, you can select another "Study Mode". Try Scatter.

<div data-gloss>
<p>Priest. In nomine Patris, et Filii, et Spiritus Sancti. Amen.</p>
<p>In nomine Patris, et Filii, et {Spiritus Sancti.} Amen.</p>
<p>In {the name} {of the Father} and {of the Son} and {of the Holy Ghost} Amen.</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>Introibo ad altare Dei.</p>
<p>Introibo ad altare Dei.</p>
<p>{I will go in} to {the altar} {of God.}</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>Server. Ad Deum, qui laetificat juventutem meam.</p>
<p>Ad Deum, qui laetificat juventutem meam.</p>
<p>To God, who {maketh glad} youth my.</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>P. Judica me, Deus, et discerne causam meam de gente non
sancta: ab homine iniquo et doloso erue me.</p> 
<p>Judica me, Deus, et discerne causam meam de gente non
sancta: ab homine iniquo et doloso erue me.</p> 
<p>Judge me {O God} and distinguish cause my from {a nation} not holy
from men unjust and deceitful deliver me.</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>S. Quia tu es, Deus, fortitudo mea: quare me repulisti? Et 
quare tristis incedo, dum affligit me inimicus?</p> 
<p>Quia tu es, Deus, mea fortitudo: quare {me repulisti?} Et 
quare tristis incedo, dum inimicus affligit me?</p> 
<p>For you are, God, my strength: wherefore {hast thou cast me back} and
why sad {I go,} while {the enemy} afflicts me?</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>P. Emitte lucem tuam, et veritatem tuam : ipsa me deduxerunt 
et adduxerunt in montem sanctum tuum, et in tabernacula tua.</p> 
<p>Emitte tuam lucem, et tuam veritatem: ipsa {me deduxerunt}
et adduxerunt {in montem sanctum tuum,} et {in tabernacula tua.}</p> 
<p>{Send forth} your light, and your truth: they {have conducted me}
and {have brought me} {to thy holy hill,} and {to thy tabernacles.}</p>
</div>


<div data-gloss>
<p>S. Et introibo ad altare Dei, ad Deum qui laetificat juventutem 
meam.</p> 
<p>Et introibo ad altare Dei, ad Deum qui laetificat juventutem 
meam.</p> 
<p>And {I will go in} to {the altar} {of God.} To God, who {maketh glad} youth my</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>P. Confitebor tibi in cithara, Deus, Deus meus : quare tristis 
es, anima mea, et quare conturbas me?</p> 
<p>Confitebor tibi {in cithara,} Deus, {Deus meus:} quare 
es tristis, {anima mea,} et quare {conturbas me?}</p> 
<p>{I will give praise} {to thee} {on the harp,} {O God,} {my God:} wherefore {art thou} sad {my soul,} and wherefore {dost thou disquiet me?} </p>
</div>


<div data-gloss>
<p>S. Spera in Deo, quoniam adhuc confitebor illi, salutare vultus 
mei, et Deus meus.</p> 
<p>Spera in Deo, quoniam adhuc confitebor illi, salutare {vultus mei,} et {Deus meus.}</p> 
<p>Hope in God, for still {I will give praise} {to him,} {the salvation} {of my countenance,} and {my God.}</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>P. Gloria Patri, et Filio, et Spiritui Sancto.</p> 
<p>Gloria Patri, et Filio, et {Spiritui Sancto.}</p> 
<p>{Glory be} {to the Father,} and {to the Son,} and {to the Holy Ghost}</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>S. Sicut erat in principio, et nunc, et semper, et in saecula 
saeculorum. Amen.</p> 
<p>Sicut erat in principio, et nunc, et semper, et {in saecula} 
saeculorum. Amen.</p> 
<p>As {it was} in {the beginning,} and now, and always, and {unto ages} {of ages.} Amen.</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>P. Introibo ad altare Dei.</p>
<p>Introibo ad altare Dei.</p>
<p>{I will go in} to {the altar} {of God.}</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>S. Ad Deum, qui laetificat juventutem meam.</p>
<p>Ad Deum, qui laetificat juventutem meam.</p>
<p>To God, who {maketh glad} youth my.</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>P. Adjutorium nostrum in nomine Domini.</p>
<p>{Adjutorium nostrum} in nomine Domini.</p>
<p>{our help (is)} in {the name} {of the Lord.}</p>
</div>

<div data-gloss>
<p>S. Qui fecit caelum et terram.</p>
<p>Qui fecit caelum et terram.</p>
<p>who {hath made} heaven and earth.</p>
</div>



<iframe src="https://quizlet.com/144920062/flashcards/embed" height="410" width="100%" style="border:0"></iframe>
